msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Access8Math - 3.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 'nvda-translations@groups.io'\n"
"POT-Creation-Date: 2022-04-25 21:12+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-04-26 08:54+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: cary-rowen <manchen_0528@outlook.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.3\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../../globalPlugins/MathMlReader\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: __init__.py\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: dialogs.py\n"

#, python-brace-format
msgid ""
"Access8Math\n"
"Version: {addonVersion}\n"
"URL: https://addons.nvda-project.org/addons/access8math.en.html\n"
"Copyright (C) {copyrightFirstYear}-{copyrightLastYear} Access8Math "
"Contributors\n"
"Access8Math is covered by the GNU General Public License (Version 2). You "
"are free to share or change this software in any way you like as long as it "
"is accompanied by the license and you make all source code available to "
"anyone who wants it. This applies to both original and modified copies of "
"this software, plus any derivative works.\n"
"It can be viewed online at: https://www.gnu.org/licenses/old-licenses/"
"gpl-2.0.html\n"
"Access8Math has been sponsored by \"Taiwan Visually Impaired People "
"Association\"(accessibility@twvip.org) in 2018~2019, hereby express our "
"sincere appreciation.\n"
"If you feel this add-on is helpful, please don't hesitate to give support to "
"\"Taiwan Visually Impaired People Association\" and authors."
msgstr ""
"Access8Math\n"
"版本: {addonVersion}\n"
"URL: https://addons.nvda-project.org/addons/access8math.en.html\n"
"Copyright (C) {copyrightFirstYear}-{copyrightLastYear} Access8Math 贡献者\n"
"Access8Math 受到 GNU通用公共许可证第二版的保护。您可以自由分享或以任何方式修"
"改本软件，但前提是发布时必需包含该许可证，同时公开原版与修改版的源代码，并请"
"附加上任何使用本软件源代码所开发的软件。\n"
"本许可证可以在此处查看：https：//www.gnu.org/licenses/old-licenses/gpl-2.0."
"html\n"
"Access8Math 于 2018~2019 年受台湾视障协会(accessibility@twvip.org)支持开发，"
"特此深表感谢。\n"
"若您觉得该插件对您有所帮助，可以给作者和台湾视障协会捐助。"

#. Translators: The title of the interaction window
msgid "Access8Math interaction window"
msgstr "Access8Math 交互窗口"

msgid "&Editor..."
msgstr " 编辑器(&E)"

#, fuzzy
msgid "&Settings..."
msgstr "设置(&S)..."

msgid "Speech &unicode dictionary..."
msgstr "语音 Unicode 字典(&U)"

msgid "Speech &math rule..."
msgstr "语音腧穴规则(&M)"

msgid "Braille &unicode dictionary..."
msgstr "盲文 Unicode 字典(&U)"

msgid "Braille &math rule..."
msgstr "盲文数学规则...(&M)"

msgid "&New language adding..."
msgstr "添加新语言(&N)"

msgid "&Localization"
msgstr "本地化(&L)..."

msgid "&Clean Workspace..."
msgstr "清理工作区(&C)"

msgid "&About..."
msgstr "关于(&A)"

#. Translators: Title of a setting dialog.
#. Translators: A choice of a combobox in the reading settings dialog
#. Add-on summary, usually the user visible name of the addon.
#. Translators: Summary for this add-on
#. to be shown on installation and add-on information found in Add-ons Manager.
msgid "Access8Math"
msgstr "Access8Math"

#, fuzzy
msgid "Switch math speech reader"
msgstr "切换数学阅读程序"

#, fuzzy, python-format
msgid "Math speech reader switch to %s"
msgstr "MathML 语音来源切换为 %s"

#, fuzzy
msgid "Switch math Braille reader"
msgstr "切换数学阅读程序"

#, fuzzy, python-format
msgid "Math braille reader switch to %s"
msgstr "MathML 盲文来源切换为 %s"

msgid "Switch math interact reader"
msgstr ""

#, fuzzy, python-format
msgid "Math interact reader switch to %s"
msgstr "MathML 交互来源切换为 %s"

msgid "Pop up the editor"
msgstr "显示编辑器"

msgid "Open virtual context menu"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "open path failed"
msgstr "打开文件"

msgid "get path failed"
msgstr ""

msgid "Workspace has already been cleaned"
msgstr "工作区已清理"

msgid "Clean Workspace"
msgstr "清理工作区"

msgid "About Access8Math"
msgstr "关于 Access8Math"

#. Translators: Message indicating no context sensitive help is available for the control or dialog.
msgid "No help available here."
msgstr "此处无可用帮助"

#. Translators: Message shown when trying to display context sensitive help,
#. indicating that	the user guide could not be found.
msgid "No user guide found."
msgstr "未找到用户指南"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog (not used)
msgid "MathCAT"
msgstr ""

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog (not used)
msgid "Math Player"
msgstr "Math Player"

#. Translators: Title of a setting dialog.
#, fuzzy
msgid "Math Reader"
msgstr "Math Player"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "&Speech source:"
msgstr "语音来源(&S)"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "&Braille source:"
msgstr "盲文来源(&B)"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "Inter&act source:"
msgstr "交互来源(&I)"

#. Translators: Title of a setting dialog.
#, fuzzy
msgid "Reading"
msgstr "阅读设置"

#. Translators: The label of a setting in the Add new language dialog
msgid "&Language:"
msgstr "语言(&L)"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "Analyze mathematical meaning of content"
msgstr "分析内容的数学意义"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "Show interaction window when entering interaction navigation mode"
msgstr "进入交互模式时显示交互窗口"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid ""
"Reading pre-defined meaning in dictionary in interaction navigation mode"
msgstr "在交互模式下导航时读出字典中的预定义含义"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "Reading of auto-generated meaning in interaction navigation mode"
msgstr "在交互模式下导航时读出自动生成的含义"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "Use tone indicate to no move in interaction navigation mode"
msgstr "在交互模式下使用音效来提示无法移动"

#. Translators: The label of an option in the reading settings dialog
msgid "&Item interval time:"
msgstr "项与项之间间隔时长(&I)"

#. Translators: Title of a setting dialog.
#, fuzzy
msgid "Writing"
msgstr "书写设置"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "Activate command gesture at startup"
msgstr "默认开启命令手势"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "Activate block navigate gesture at startup"
msgstr "默认开启区域导航手势"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "Activate shortcut gesture at startup"
msgstr "默认开启快捷指令手势"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "Use audio indicate to switching of browse navigation mode"
msgstr "以音效提示浏览导航模式的切换"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid ""
"Left/Right arrow key allow of moving across line in browse navigation mode"
msgstr "在浏览导航模式下左/右箭头键允许跨行移动"

#. Translators: Title of a setting dialog.
#, fuzzy
msgid "Document"
msgstr "新文档"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "&LaTeX delimiter:"
msgstr "LaTeX 分隔符(&L)"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "bracket"
msgstr "括号"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "dollar"
msgstr "美元符号"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "HTML &document display:"
msgstr "HTML 文档呈现(&H)"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "text"
msgstr "文字"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "HTML &math display:"
msgstr "HTML 公式呈现(&M)"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "block"
msgstr "独立一行"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "inline"
msgstr "行内"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "HTML font color:"
msgstr "HTML字体颜色："

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "white"
msgstr "白色"

#. Translators: A choice of a combobox in the writing settings dialog
msgid "black"
msgstr "黑色"

#. Translators: The label of an option in the writing settings dialog
msgid "HTML background color:"
msgstr "HTML 背景颜色："

#. Translators: Title of a setting dialog.
#. Translators: The label for a math rule list column header in the math rules dialog.
msgid "Rule"
msgstr "规则"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified subscript and superscript"
msgstr "简化下标与上标"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified subscript"
msgstr "简化下标"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified superscript"
msgstr "简化上标"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified underscript and overscript"
msgstr "简化正下标与正上标"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified underscript"
msgstr "简化正下标"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified overscript"
msgstr "简化正上标"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified fraction"
msgstr "简化分数"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Simplified square root"
msgstr "简化平方根"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Power"
msgstr "指数"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Square power"
msgstr "平方指数"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Cube power"
msgstr "立方指数"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Set"
msgstr "集合"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Absolute value"
msgstr "绝对值"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Matrix"
msgstr "矩阵"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Determinant"
msgstr "行列式"

#. Translators: The label of an option in the Rule settings dialog
msgid "Integer and fraction"
msgstr "带分数"

#. translators: title of the dialog.
#, fuzzy
msgid "Settings"
msgstr "设置(&S)..."

#. Translators: This is the label for the add symbol dialog.
msgid "Add Symbol"
msgstr "添加符号"

#. Translators: This is the label for the edit field in the add symbol dialog.
msgid "&Symbol:"
msgstr "符号(&S):"

#. Translators: This is the label for the unicode dictionary dialog.
#, python-brace-format
msgid "{category} unicode dictionary ({language})"
msgstr "{category} Unicode 字典 ({language}))"

#. Translators: The label of a text field to search for symbols in the speech symbols dialog.
msgctxt "speechSymbols"
msgid "&Filter by:"
msgstr "查找(&F):"

#. Translators: The label for symbols list in symbol pronunciation dialog.
msgid "&Symbols"
msgstr "符号(&S)"

#. Translators: The label for a column in symbols list used to identify a symbol.
msgid "Symbol"
msgstr "符号"

#. Translators: The label for a column in symbols list used to identify a replacement.
msgid "Replacement"
msgstr "替换文本"

#. Translators: The label for the group of controls in symbol pronunciation dialog to change the pronunciation of a symbol.
msgid "Change selected symbol"
msgstr "修改当前符号"

#. Translators: The label for the edit field in symbol pronunciation dialog to change the replacement text of a symbol.
msgid "&Replacement"
msgstr "替换文本(&R)"

#. Translators: The label for a button in the Symbol Pronunciation dialog to add a new symbol.
msgid "&Add"
msgstr "添加(&A)"

#. Translators: The label for a button in the Symbol Pronunciation dialog to remove a symbol.
msgid "Re&move"
msgstr "移除(&M)"

#. Translators: The label for a button to recover default value.
msgid "&Recover default"
msgstr "恢复默认值(&R)"

#. Translators: The label for a button to import unicode.dic.
#. Translators: The label for a button to import math.rule.
msgid "&Import"
msgstr "导入(&I)"

#. Translators: The label for a button to export unicode.dic.
#. Translators: The label for a button to export math.rule.
msgid "Exp&ort"
msgstr "导出"

#. Translators: An error reported in the Symbol Pronunciation dialog when adding a symbol that is already present.
#, python-format
msgid "Symbol \"%s\" is already present."
msgstr "符号 \"%s\" 已存在。"

#. Translators: The title of the error message window showing up when adding a symbol that is already present in the Symbol Pronunciation dialog .
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. Translators: The title of the import file dialog accessible from the Symbol Pronunciation dialog.
#. Translators: The title of the file selection dialog to import rules
msgid "Import file..."
msgstr "导入文件..."

#. Translators: The title of the file selection dialog to export rules
#. Translators: The title of the Editor's Export file window
msgid "Export file..."
msgstr "导出文件..."

msgid "Edit Math Rule Entry"
msgstr "编辑数学规则"

msgid "&Description"
msgstr "描述"

#. Translators: The label for a math rule list column header in the math rules dialog.
msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Serialized ordering"
msgstr "序列化顺序"

#, python-format
msgid "Ordering %d"
msgstr "顺序 %d"

msgid "Child"
msgstr "子节点"

#. before item
#, python-format
msgid "Before item text &%d"
msgstr "项目前文本 &%d"

#. after item
#, python-format
msgid "After item text &%d"
msgstr "项目後文本 &%d"

#, python-format
msgid "Start text &%d"
msgstr "開始文本 &%d"

#, python-format
msgid "End text &%d"
msgstr "结束文本 &%d"

#, python-format
msgid "&Interval text &%d"
msgstr "项目间文本 &%d"

msgid "Child role"
msgstr "子节点角色"

#, python-format
msgid "&Child %d meaning"
msgstr "子节点 %d 意义(&C)"

#. Translators: This is an error message to let the user know that the dictionary entry is not valid.
#, python-format
msgid "Regular Expression error: \"%s\"."
msgstr "正则表达式错误： \"%s\"。"

msgid "Dictionary Entry Error"
msgstr "字典条目错误"

#. Translators: This is the title of the math rule dialog.
#, python-brace-format
msgid "{category} math rule ({language})"
msgstr "{category} 数学规则 ({language})"

#. Translators: The label for math rule list in math rules dialog.
msgid "&Mathrules"
msgstr "数学规则(&M)"

#. Translators: The label for a button to edit math rule.
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#. Translators: The label for a button to example math rule.
msgid "E&xample"
msgstr "示例"

#. Translators: The title of the Add new language dialog
msgid "New language adding"
msgstr "添加新语言"

#. Translators: The label of a button in the Add new language dialog
msgid "&Select"
msgstr "选中(&S)"

#. Translators: The label of a button in the Add new language dialog
msgid "&Unselect"
msgstr "取消选中(&U)"

#. Add button
#. Translators: The label of a button in the Add new language dialog
msgid "Unicode dictionary"
msgstr "unicode 字典"

#. Translators: The label of a button in the Add new language dialog
msgid "Math rule"
msgstr "数学规则"

#. Translators: The label of a button in the Add new language dialog
msgid "OK"
msgstr "确定"

#. Translators: The message displayed
msgid ""
"For the new language to be added, NVDA must be restarted. Press enter to "
"restart NVDA, or cancel to exit at a later time."
msgstr ""
"为了使添加的新语言生效， NVDA 必需先重新启动。请按 Enter 键立即重启，或按 "
"Esc 键稍后重启。"

#. Translators: The title of the dialog
msgid "Add new language"
msgstr "添加新语言"

#. Translators: The title of the Editor window
#, python-format
msgid "%s - Access8Math Editor"
msgstr "%s Access8Math 编辑器"

#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "&New"
msgstr "新建(&N)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
msgid "Open a new editor."
msgstr "打开一个新编辑器。"

#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "&Open..."
msgstr "打开(&O)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
msgid "Open a new file."
msgstr "打开一个新文件。"

#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
msgid "Save the current file."
msgstr "保存当前文件。"

#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "Save &as..."
msgstr "另存为(&S)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
msgid "Save the file under a different name."
msgstr "以不同的名称保存文件。"

#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&E)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
msgid "Terminate the program."
msgstr "退出程序"

#. Add the fileMenu to the menuBar.
#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#. Translators: A menu item in the Editor window
#. Translators: The title of the dialog
msgid "Preview"
msgstr "预览(&P)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
msgid "Preview HTML file"
msgstr "预览 HTML 文件"

#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "Export..."
msgstr "导出(&E)"

#. Translators: The help description text shown in the status bar in the Editor window when a menu item is selected
#, fuzzy
msgid "Export archive file"
msgstr "导出 HTML 文件"

#. Add the fileMenu to the menuBar.
#. Translators: A menu item in the Editor window
msgid "&View"
msgstr "预览(&V)"

#. Translators: The title of the Editor's Open file window
msgid "Open file"
msgstr "打开文件"

#. Translators: The title of the Editor's Save file window
#. Translators: The title of the Editor's Save as file window
msgid "Save file"
msgstr "保存文件"

#. Translators: The message displayed
#, python-brace-format
msgid "Save file{path}?"
msgstr "保存文件到 {path}？"

#. Translators: The title of the dialog
msgid "Save"
msgstr "保存"

#. Translators: The message displayed
msgid ""
"Preview will only include the saved content. The content in the editor has "
"been modified since the last save, do you want to save and preview it?"
msgstr ""
"预览仅包括已保存的内容。编辑器中的内容自上次保存后已修改，您要保存并预览吗？"

#. Translators: The message displayed
msgid ""
"Export will only include the saved content. The content in the editor has "
"been modified since the last save, do you want to save and export it?"
msgstr ""
"导出仅包括已保存的内容。编辑器中的内容自上次保存后已修改，您要保存并导出吗？"

#. Translators: The title of the dialog
msgid "Export"
msgstr "导出"

#. Translators: A mmenu item in the Interaction window
msgid "&Menu"
msgstr "菜单(&M)"

#. Translators: A mmenu item in the Interaction window
msgid "&Exit"
msgstr "退出(&E)"

msgid "Terminate the program"
msgstr "退出程序"

#. Translators: A button label in the Interaction window
msgid "Interaction"
msgstr "交互"

#. Translators: A button label in the Interaction window
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#. Translators: A message reported to the user when copying data from the interaction window
#. Translators: A message reported to the user when copying data from the Interaction window
msgid "Copied"
msgstr "已复制"

#. Translators: A message reported to the user when navigating in the math expression of the interaction window
msgid "No move"
msgstr "无法移动"

#. Translators: A message reported to the user when taking a snapshot of math data in the Interaction window
msgid "snapshot"
msgstr "快照"

#. Translators: A message in the ASCII Math input dialog of the Interaction window
msgid "Write AsciiMath Content"
msgstr "书写 AsciiMath 内容"

#. Translators: A message in the LaTeX input dialog of the Interaction window
msgid "Write LaTeX Content"
msgstr "书写 LaTeX 内容"

#. Translators: The description of a command in input help mode and in the Input gesture dialog
msgid "Toggle command gestures"
msgstr "开关命令手势"

msgid "Command gestures activated"
msgstr "已开启命令手势"

msgid "Command gestures deactivated"
msgstr "已关闭命令手势"

#. Translators: The description of a command in input help mode and in the Input gesture dialog
msgid "Toggle block navigation gestures"
msgstr "开关区域导航手势"

msgid "Block navigation gestures activated"
msgstr "已开启区域导航手势"

msgid "Block navigation gestures deactivated"
msgstr "已关闭区域导航手势"

#. Translators: The description of a command in input help mode and in the Input gesture dialog
msgid "Toggle shortcut gestures"
msgstr "开关快捷指令手势"

msgid "Cannot activate shortcut gesture in browse navigation mode"
msgstr "无法在浏览导航模式下开启快捷手势"

msgid "Shortcut gestures activated"
msgstr "已开启快捷手势"

msgid "Shortcut gestures deactivated"
msgstr "已关闭快捷手势"

#. Translators: The description of a command in input help mode and in the Input gesture dialog
msgid "Toggle Greek alphabet gesture"
msgstr "开关希腊字母手势"

msgid "Cannot activate Greek alphabet gestures in browse navigation mode"
msgstr "无法在浏览导航模式下开启希腊字母手势"

msgid "Greek alphabet gestures activated"
msgstr "已开启希腊字母手势"

msgid "Greek alphabet gestures deactivated"
msgstr "已关闭希腊字母手势"

#. Translators: The description of a command in input help mode and in the Input gesture dialog
msgid "Toggle browse navigation mode"
msgstr "开关浏览导航模式"

msgid "Browse navigation mode on"
msgstr "开启浏览导航模式"

msgid "Browse navigation mode off"
msgstr "关闭浏览导航模式"

#, python-brace-format
msgid "Shortcut {shortcut} is not set"
msgstr "快捷键 {shortcut} 未设置"

#, python-brace-format
msgid "Greek alphabet {GreekAlphabet} is not set"
msgstr "希腊字母 {GreekAlphabet} 未设置"

msgid "In math section. Please leave math section first and try again."
msgstr "在数学区域内。请先退出数学区域，然后重试。"

msgid "Not in LaTeX block or text block. cannot use LaTeX command"
msgstr "非在 LaTeX 区或文字区内，无法使用 LaTeX 指令"

msgid "This block cannot be interacted"
msgstr "此区域无法交互"

msgid "This block cannot be translated"
msgstr "此区域无法转换"

#, python-brace-format
msgid "{data} copied to clipboard"
msgstr "{data} 已复制到剪贴板"

#, python-brace-format
msgid "{data} inserted to document"
msgstr "{data} 已插入到文档"

#, python-brace-format
msgid "{data} cut from document"
msgstr "{data} 已从文件中剪下"

#, python-brace-format
msgid "{data} deleted from document"
msgstr "{data} 已从文档中删除"

#. Translators: batch menu
msgid "math block"
msgstr "数学区域"

#. Translators: batch menu
msgid "LaTeX to AsciiMath"
msgstr "LaTeX 转 AsciiMath"

#. Translators: batch menu
msgid "AsciiMath to LaTeX"
msgstr "AsciiMath 转 LaTeX"

#. Translators: batch menu
msgid "LaTeX and AsciiMath reverse translate"
msgstr "LaTeX 与 AsciiMath 反相转换"

#. Translators: batch menu
msgid "LaTeX delimiter"
msgstr "LaTeX 分隔符"

#. Translators: batch menu
msgid "bracket to dollar"
msgstr "括号转美元"

#. Translators: batch menu
msgid "dollar to bracket"
msgstr "美元转括号"

#. Translators: alt+m window
msgid "batch command"
msgstr "批处理命令"

#, fuzzy
msgid "view"
msgstr "预览(&P)"

msgid "edit"
msgstr ""

msgid "virtual context menu"
msgstr ""

#. Translators: LaTeX command category - shortcut
msgid "shortcut"
msgstr "快捷"

#. Translators: LaTeX command category - common
msgid "common"
msgstr "常用"

#. Translators: LaTeX command category - operator
msgid "operator"
msgstr "运算"

#. Translators: LaTeX command category - relation
msgid "relation"
msgstr "关系"

#. Translators: LaTeX command category - relation
msgid "logic"
msgstr "逻辑"

#. Translators: LaTeX command category - arrow
msgid "arrow"
msgstr "箭头"

#. Translators: LaTeX command category - 2-dimension
msgid "2-dimension"
msgstr "二维"

#. Translators: LaTeX command category - set
msgid "set"
msgstr "集合"

#. Translators: LaTeX command category - other
msgid "other"
msgstr "其他"

#. Translators: alt+l window
msgid "LaTeX command"
msgstr "LaTeX 命令"

#. Translators: A message reported when setting the shortcut on an element of the LaTeX commands menu
msgid "Cannot set shortcut on menu"
msgstr "无法在菜单上设置快捷键"

#. Translators: A message reported when setting the shortcut on an element of the LaTeX commands menu
#, python-brace-format
msgid "Shortcut {slot} set"
msgstr "快捷键 {slot} 已设置"

#. Translators: A message reported when resetting the shortcut on an element of the LaTeX commands menu
msgid "Cannot clear shortcut on a menu"
msgstr "无法在菜单上移除快捷键"

#. Translators: A message reported when resetting the shortcut on an element of the LaTeX commands menu
msgid "No shortcut set on this item"
msgstr "该项目未设置快捷键"

#. Translators: A message reported when resetting the shortcut on an element of the LaTeX commands menu
#, python-brace-format
msgid "Shortcut {slot} cleared"
msgstr "快捷键 {slot} 已移除"

#. Translators: mark command category - LaTeX
#. Translators: translate command category - LaTeX
msgid "LaTeX"
msgstr "LaTeX"

#. Translators: mark command category - AsciiMath
#. Translators: translate command category - AsciiMath
msgid "AsciiMath"
msgstr "AsciiMath"

#. Translators: alt+m window
msgid "mark command"
msgstr "标记命令"

msgid "preview"
msgstr "预览"

msgid "export"
msgstr "导出"

msgid "view command"
msgstr "预览命令"

msgid "Save file..."
msgstr "保存文件..."

#. Translators: alt+m window
msgid "translate command"
msgstr "转换命令"

msgid "command"
msgstr "命令"

#, python-brace-format
msgid "f{shortcut}"
msgstr "f{shortcut}"

msgid "subMenu"
msgstr "子菜单"

#, python-brace-format
msgid "{number} of {total}"
msgstr "{number} 之 {total}"

#, python-brace-format
msgid "{shortcut}"
msgstr "{shortcut}"

#. Translators: LaTeX command - fractions
msgid "fractions"
msgstr "分数"

#. Translators: LaTeX command - square root
msgid "square root"
msgstr "平方根"

#. Translators: LaTeX command - root
msgid "root"
msgstr "多次根"

#. Translators: LaTeX command - summation
msgid "summation"
msgstr "求和"

#. Translators: LaTeX command - vector
msgid "vector"
msgstr "向量"

#. Translators: LaTeX command - limit
msgid "limit"
msgstr "极限"

#. Translators: LaTeX command - times
msgid "times"
msgstr "乘号"

#. Translators: LaTeX command - divide
msgid "divide"
msgstr "除号"

#. Translators: LaTeX command - plus-minus sign
msgid "plus-minus sign"
msgstr "正负号"

#. Translators: LaTeX command - greater than or equal to
msgid "greater than or equal to"
msgstr "大于等于"

#. Translators: LaTeX command - less than or equal to
msgid "less than or equal to"
msgstr "小于等于"

#. Translators: LaTeX command - not equal to
msgid "not equal to"
msgstr "不等于"

#. Translators: LaTeX command - approximate
msgid "approximate"
msgstr "约等于"

#. Translators: LaTeX command - parallel
msgid "parallel"
msgstr "平行"

#. Translators: LaTeX command - perpendicular
msgid "perpendicular"
msgstr "垂直"

#. Translators: LaTeX command - full equal
msgid "full equal"
msgstr "全等于"

#. Translators: LaTeX command - similar
msgid "similar"
msgstr "相似于"

#. Translators: LaTeX command - because
msgid "because"
msgstr "因为"

#. Translators: LaTeX command - therefore
msgid "therefore"
msgstr "所以"

#. Translators: LaTeX command - because
msgid "if and only if"
msgstr "若且为若"

#. Translators: LaTeX command - because
msgid "implies"
msgstr "推得"

#. Translators: LaTeX command - because
msgid "implied by"
msgstr "反推得"

#. Translators: LaTeX command - left arrow
msgid "left arrow"
msgstr "左箭头"

#. Translators: LaTeX command - right arrow
msgid "right arrow"
msgstr "右箭头"

#. Translators: LaTeX command - left right arrow
msgid "left right arrow"
msgstr "左右箭头"

#. Translators: LaTeX command - up arrow
msgid "up arrow"
msgstr "上箭头"

#. Translators: LaTeX command - down arrow
msgid "down arrow"
msgstr "下箭头"

#. Translators: LaTeX command - up down arrow
msgid "up down arrow"
msgstr "上下箭头"

#. Translators: LaTeX command - line segment
msgid "line segment"
msgstr "线段"

#. Translators: LaTeX command - line
msgid "line"
msgstr "直线"

#. Translators: LaTeX command - ray
msgid "ray"
msgstr "射线"

#. Translators: LaTeX command - arc
msgid "arc"
msgstr "弧"

#. Translators: LaTeX command - triangle
msgid "triangle"
msgstr "三角形"

#. Translators: LaTeX command - angle
msgid "angle"
msgstr "角"

#. Translators: LaTeX command - degree
msgid "degree"
msgstr "度"

#. Translators: LaTeX command - circle
msgid "circle"
msgstr "圆"

#. Translators: LaTeX command - binomial coefficient
msgid "binomial coefficient"
msgstr "二项式系数"

#. Translators: LaTeX command - matrix (2X2)
msgid "matrix (2X2)"
msgstr "矩阵 (2X2)"

#. Translators: LaTeX command - matrix (3X3)
msgid "matrix (3X3)"
msgstr "矩阵 (3X3)"

#. Translators: LaTeX command - determinant (2X2)
msgid "determinant (2X2)"
msgstr "行列式 (2X2)"

#. Translators: LaTeX command - determinant (3X3)
msgid "determinant (3X3)"
msgstr "行列式 (3X3)"

#. Translators: LaTeX command - simultaneous equations
msgid "simultaneous equations"
msgstr "联立方程"

#. Translators: LaTeX command - belong to
msgid "belong to"
msgstr "属于"

#. Translators: LaTeX command - not belong to
msgid "not belong to"
msgstr "不属于"

#. Translators: LaTeX command - lie in
msgid "lie in"
msgstr "包含于"

#. Translators: LaTeX command - properly lie in
msgid "properly lie in"
msgstr "真包含于"

#. Translators: LaTeX command - not lie in
msgid "not lie in"
msgstr "不包含于"

#. Translators: LaTeX command - include
msgid "include"
msgstr "包含"

#. Translators: LaTeX command - properly include
msgid "properly include"
msgstr "真包含"

#. Translators: LaTeX command - not include
msgid "not include"
msgstr "不包含"

#. Translators: LaTeX command - intersection set
msgid "intersection set"
msgstr "交集"

#. Translators: LaTeX command - union set
msgid "union set"
msgstr "并集"

#. Translators: LaTeX command - difference set
msgid "difference set"
msgstr "差集"

#. Translators: LaTeX command - complement
msgid "complement"
msgstr "补集"

#. Translators: LaTeX command - empty set
msgid "empty set"
msgstr "空集"

#. Translators: LaTeX command - natural number
msgid "natural number"
msgstr "自然数集"

#. Translators: LaTeX command - real number
msgid "real number"
msgstr "实数集"

#. Translators: LaTeX command - logarithm
msgid "logarithm"
msgstr "对数"

#. Translators: LaTeX command - infty
msgid "infty"
msgstr "无限"

#. Translators: LaTeX command - for all
msgid "for all"
msgstr "对任意"

#. Translators: LaTeX command - exists
msgid "exists"
msgstr "存在"

#. Translators: LaTeX command - repeating decimal
msgid "repeating decimal"
msgstr "循环小数"

#. Translators: greek alphabet command - alpha
msgid "alpha"
msgstr "alpha"

#. Translators: greek alphabet command - beta
msgid "beta"
msgstr "beta"

#. Translators: greek alphabet command - gamma
msgid "gamma"
msgstr "gamma"

#. Translators: greek alphabet command - delta
msgid "delta"
msgstr "delta"

#. Translators: greek alphabet command - epsilon
msgid "epsilon"
msgstr "epsilon"

#. Translators: greek alphabet command - zeta
msgid "zeta"
msgstr "zeta"

#. Translators: greek alphabet command - eta
msgid "eta"
msgstr "eta"

#. Translators: greek alphabet command - theta
msgid "theta"
msgstr "theta"

#. Translators: greek alphabet command - iota
msgid "iota"
msgstr "iota"

#. Translators: greek alphabet command - kappa
msgid "kappa"
msgstr "kappa"

#. Translators: greek alphabet command - lambda
msgid "lambda"
msgstr "lambda"

#. Translators: greek alphabet command - mu
msgid "mu"
msgstr "mu"

#. Translators: greek alphabet command - nu
msgid "nu"
msgstr "nu"

#. Translators: greek alphabet command - xi
msgid "xi"
msgstr "xi"

#. Translators: greek alphabet command - o
msgid "omicron"
msgstr "omicron"

#. Translators: greek alphabet command - pi
msgid "pi"
msgstr "pi"

#. Translators: greek alphabet command - rho
msgid "rho"
msgstr "rho"

#. Translators: greek alphabet command - sigma
msgid "sigma"
msgstr "sigma"

#. Translators: greek alphabet command - tau
msgid "tau"
msgstr "tau"

#. Translators: greek alphabet command - upsilon
msgid "upsilon"
msgstr "upsilon"

#. Translators: greek alphabet command - phi
msgid "phi"
msgstr "phi"

#. Translators: greek alphabet command - chi
msgid "chi"
msgstr "chi"

#. Translators: greek alphabet command - psi
msgid "psi"
msgstr "psi"

#. Translators: greek alphabet command - down omega
msgid "omega"
msgstr "omega"

#. Add-on description
#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-ons manager
msgid ""
"Allows access math content written by MathML ; Allows write math content by "
"LaTeX"
msgstr "可以閱讀 MathML 編寫的數學內容；可以使用 LaTeX 書寫數學內容"

#~ msgid "&Reading settings..."
#~ msgstr "阅读设置(&R)"

#~ msgid "&Writing settings..."
#~ msgstr "书写设置(&W)"

#~ msgid "Ru&le settings..."
#~ msgstr "规则设置(&L)"

#~ msgid "Speech source switch"
#~ msgstr "语音来源切换"

#~ msgid "Braille source switch"
#~ msgstr "盲文来源切换"

#~ msgid "Interact source switch"
#~ msgstr "交互来源切换"

#~ msgid "Rule Settings"
#~ msgstr "规则设置"

#~ msgid "Re&load from disk"
#~ msgstr "从磁盘重新加载(&A)"

#~ msgid "Reload the file from disk."
#~ msgstr "从磁盘重新加载文件。"

#~ msgid "&description"
#~ msgstr "描述(&d)"

#~ msgid "description"
#~ msgstr "描述"

#~ msgid "copy"
#~ msgstr "复制"

#~ msgid "User default"
#~ msgstr "用户默认"

#~ msgid "deactivate command gesture"
#~ msgstr "关闭命令手势"

#~ msgid "deactivate block navigation gesture"
#~ msgstr "关闭区域导航手势"

#~ msgid "deactivate shortcut gesture"
#~ msgstr "关闭快捷指令手势"

#~ msgid "deactivate greek alphabet gesture"
#~ msgstr "关闭希腊字母手势"

#~ msgid "browse navigation mode toggle"
#~ msgstr "浏览导航模式切换"

#~ msgid "menu can not set shortcut"
#~ msgstr "无法为菜单设置快捷键"

#~ msgid "sub menu no shortcut"
#~ msgstr "子菜单无快捷键"

#~ msgid "Access8Math HTML"
#~ msgstr "Access8Math HTML"

#~ msgid "&General settings..."
#~ msgstr "常规设置(&G)"

#~ msgid "&latex..."
#~ msgstr "&latex..."

#~ msgid "&Write..."
#~ msgstr "书写(&W)"

#~ msgid "Using a beep to alert no move"
#~ msgstr "无法继续移动时播放声音提醒"

#~ msgid "Activate write gesture by default"
#~ msgstr "默认启用书写手势"

#~ msgid "math rule (%s)"
#~ msgstr "数学规则 (%s)"

#~ msgid "Not in math section. Please insert LaTeX mark first and try again."
#~ msgstr "未在数学区域。请先插入 LaTeX 标记，然后重试。"

#~ msgid "mathml provider change to %s"
#~ msgstr "mathml阅读程序切换为 %s"

#~ msgid "Using NVDA+alt+letter to toggle command gesture"
#~ msgstr "使用 NVDA+alt+字母来开关指令手势"

#~ msgid ""
#~ "For the NVDA+gesture configuration to apply, NVDA must be restarted. Do "
#~ "you want to restart NVDA now?"
#~ msgstr ""
#~ "为了使 NVDA+手势设定生效， NVDA 必需重新启动。您要立即重新启动 NVDA 吗？"

#~ msgid "NVDA+gesture Configuration Change"
#~ msgstr "NVDA+手势设定变更"

#~ msgid "Using NVDA+gesture to active action"
#~ msgstr "使用 NVDA +手势执行动作"

#~ msgid "view math"
#~ msgstr "查看腧穴内容"

#~ msgid "shortcut switch"
#~ msgstr "快捷开关"

#~ msgid "shortcut mode off"
#~ msgstr "关闭快捷模式"

#~ msgid "popup mark command menu window"
#~ msgstr "弹出标记命令窗口"

#~ msgid "popup LaTeX command menu window"
#~ msgstr "弹出 LaTeX 命令窗口"

#~ msgid "move cursor by block unit"
#~ msgstr "以数据区域为单位移动光标"

#~ msgid "move cursor to block start point or block end point"
#~ msgstr "将光标移动到数据区域起点或终点"

#~ msgid "interacte with LaTeX"
#~ msgstr "与 LaTeX 交互"

#~ msgid "&text-math..."
#~ msgstr "&text-math..."

#~ msgid "Write TextMath Content"
#~ msgstr "书写 TextMath 内容"

#~ msgid "Switch NVDA+gesture to active action"
#~ msgstr "切换 NVDA+手势来启动动作"

#~ msgid "edit field NVDA gesture on"
#~ msgstr "编辑区 NVDA 手势开"

#~ msgid "edit field NVDA gesture off"
#~ msgstr "编辑区 NVDA 手势关"

#~ msgid "copy mathml"
#~ msgstr "复制 mathml"

#~ msgid "Insert math object by asciimath"
#~ msgstr "插入 asciimath 腧穴对象"

#~ msgid "Insert math object by latex"
#~ msgstr "插入 latex 腧穴对象"

#~ msgid "Delete math object"
#~ msgstr "删除腧穴对象"

#~ msgid "enter interaction mode"
#~ msgstr "进入交互模式"

#~ msgid "Show Access8Math interaction window"
#~ msgstr "显示 Access8Math 交互窗口"

#~ msgid "Access8Math interaction window already showed"
#~ msgstr "Access8Math 交互窗口已显示"

#~ msgid "Shows the Access8Math settings dialog."
#~ msgstr "显示 Access8Math 设置对话框..."

#~ msgid "build-in"
#~ msgstr "内置"

#~ msgid "show menu"
#~ msgstr "显示菜单(&M)"

#~ msgid "&Certain"
#~ msgstr "选定(&C)"

#~ msgid "&Uncertain"
#~ msgstr "取消选定(&U)"

#~ msgid "&About"
#~ msgstr "关于(&A)"

#~ msgid "Information about this program"
#~ msgstr "关于程序信息"

#~ msgid "Access8Math language change to %s"
#~ msgstr "Access8Math语言更改为 %s"

#~ msgid "Change next language"
#~ msgstr "切换至下个语言"

#~ msgid "Change previous language"
#~ msgstr "切换至上个语言"

#~ msgid "Read the meaning of auto-generated"
#~ msgstr "讀出自動生成的意義"

#~ msgid "Report dictionary defination meaning"
#~ msgstr "讀出已字典定義的意義"
